Mazda 6 防盜

04年款，個 remote lock 一時時無反應，車匙換左電都係咁。用明匙開鎖，又會係咁響。要隔一陣個remote 先有反應。 想問係咩事？ 已經第三次